%@metapost:gpenord2004.mp
%@Titre: Groupe Nord -- 2004
\par\compo{2}{gpenord2004}{1}{La figure ci-contre donne le schéma d'une
table à repasser.\\Le segment $[AD]$ représente la planche.\\Les
segments $[AB]$ et $[EC]$ représentent les pieds.\\Les droites $(AB)$
et $(EC)$ se coupent en $O$.
\par On donne :
\\$AD=125$~cm
\\$AC=100$~cm
\\$OA=60$~cm
\\$OB=72$~cm
\\$OE=60$~cm
\\$OC=50$~cm
}
\begin{myenumerate}
\item Montrer que la droite $(AC)$ est parallèle à la droite $(EB)$.
\item Calculer l'écartement $EB$ en cm.
\end{myenumerate}